到底發明鎖既人勁啲定係破解鎖既人勁啲

第一個發明鎖既人聰明啲呀？
定第一個破解鎖既人聰明啲？

有閪先定有撚先

有咩衝突？兩個一樣勁唔得？

當然係發明鎖既人啦
有鎖就有鎖鑰
鎖鑰都係發明鎖既人搞嫁啦
破解鎖既人只係找到鎖既規律

咁發明鎖既規律既人聰明d定找到鎖既規律既人聰明d?

有雞先定有雞蟲先

破解者未必可以發明到鎖如果佢未見過人地既鎖

鎖同鑰都係鎖咁解

打和啦

當然係發明鑰既人啦
有鑰就有鑰鑰
鑰鑰都係發明鑰既人搞嫁啦
破解鑰既人只係找到鑰既規律

到底發明電腦嘅人勁d
定係hack 電腦嘅人勁d

冇咁hack人用咩hack?

永遠都係hack人電腦既人叻D啦

起樓同拆樓

當然係破解勁啦，因為佢係要喺個鎖嘅基礎上作破解，亦即係佢要知嘅嘢比發明鎖嘅人多。

根本係同一個人

一個由本身唔存在既野去變成實物
另一個只係將一個現有既實物再去用自己既方法去開

簡單啲講
發明果個係完全冇參考資料下做一樣野出黎
破解果果只係係一舊野上面搵漏洞